間歇性斷食 vs 早餐

是咁的
前幾日開始試用16:8間歇性斷食去減肥 發現效果好似幾好

所以想keep住用

但我有個疑問係

我每日大約730-830呢段時間食晚飯

平日返工每日都要早起 放假就話訓到12點 基本上早餐就已經係午餐 所以都隔夠16個鐘

但平日返工7點幾就要醒，如果要keep住16:8既就要skip早餐

咁既情況下，我應該keep番正常三餐去維持代謝，定係照skip早餐keep住16:8既模式會減得好d

skip早餐
慢慢身體就會習慣

有做運動既話食足3餐有乜所謂
有食早餐人都精神d啦
食得健康就減到

留名跟進

因為search完見好多研究同實驗證明用間歇性斷食會有效好多 同時又唔會減、甚至係增加肌肉量

今日skip左

成朝都唔肚餓,可能同係咁飲水有關

你唔運動係唔會無啦啦增肌
度體脂比個d機都係睇身體電阻黎估算
水份佔左好大影響
你飲食習慣改變左令出黎既數好睇左絕對唔奇(唔同時間度又第個數)...
自已keep住影低自已既相黎對比最實際

有運動開

呢d野一向係多管齊下架啦,我又唔會話淨係控制飲食唔運動咁on9

不過減得自然想快d

btw我自己係無度過,只係上網睇d研究姐

順便問多樣

間歇性斷食既時間係咪由最後一樣有卡路里既野落肚開始計?

因為我平日係放工食完飯先去做gym&運動,通常做完可能10~11點左右會飲杯蛋白粉

咁既我係咪應該做之前飲好d

我自已都試過...感覺上無乜用
數字上body fat好快減左2-3%但實際睇落無分別
之後食返正常三餐..減得仲順利左
6舊腹肌開始見到4舊...但d機度出黎既body fat反而高左
所以我覺得自已度keep影相比較準

係

絲可唔可以解釋下咩係16:8？
有興趣

thx

即係16小時唔食野,8小時內食哂你今日要食既野

通常果16小時會包埋你訓教既8~12小時,所以執行落冇想像既辛苦(特別係放假)

我只食早午餐下午茶

其實都ok

只要keep到16:8就得

見d人話最好係skip晚餐,但因為屋企人思想比較守舊,所以要同佢地講唔食晚飯應該日日煩住我

我會話食左飯先返黎

keep住做運動,每餐少鹽少油少糖,包減到肥

之前睇過個醫學節目
佢話間歇斷食可以減低糖尿病同胰臟癌嘅風險
原理係糖尿病同果胰臟癌其中一項係由於身體嘅某一種細胞出現異變(唔記得名)
一般情況下身體唔會自行修復
但當人體吸收唔到足夠能量
會轉左去一個低消耗嘅狀態，只有係果個狀態下先會修復果一種細胞
但完全唔食野對身體又冇益
於是佢地就開始研究
最後發現一日食唔多過600卡路里係最平衡
又可以入到低消耗個mode又可以食到野唔好空住個肚
最後研究要點樣斷食
發現最好係 正常食3日，斷食2日
減肥只係一個額外收益

你呢個係5比2
同樓主個16比8又係唔同玩法

呢個係咪兩日24小時唔食野果個

係呀...可以食勁少

防彈咖啡點睇

5比2 係5日食正常 2日食under600卡路里

非生醣 只會愈飲愈肥